Циклы нужны для экономии места в программном коде - то есть оптимизирует написание кода, они дают нам возможность повторить большое количество раз большого куска кода в одном цикле или в нескольких, вместо написания одного и того же n-ое количество раз.